聲稱阻撓議事可以保護少數人免受多數人的暴政，這是對歷史的可悲濫用。 結束阻撓議事的最終案例，埃茲拉·克萊因，2020年10月1日，Vox 
 這些策略拋棄了另一種暴政——點擊暴政，轉而利用讀者參與的持續時間。 有了高質量的內容，出版商就可以克服“選擇的暴政” 
 記憶將我們的精神生活從當下的暴政中釋放出來。 你不能完全相信你的記憶|大衛·林登| 2020年9月30日|大眾科學 
 我們今天在這裡宣佈，我們永遠不會向暴政屈服。 選舉實時更新:特朗普重返威斯康星州; 拜登將在市政廳面對現場觀眾Colby Itkowitz, Felicia Sonmez, John Wagner | 2020年9月17日|華盛頓郵報 
 劉易斯的概念是，即便如此，也比“全能的道德好事者”掌權更可取，因為他說，那可能會導致“可能是最壓迫性的”暴政形式。 威廉·巴爾對特朗普時代令人瞠目的“強盜大亨”的比喻 
 用種族隔離的標籤是不正確的，而且也令人困惑，因為它掩蓋了正在實施的暴政。 不要指責以色列種族隔離|Benjamin Pogrund | 2014年7月17日|每日野獸 
 這個平臺可以成為那些與暴政作鬥爭的人的力量倍增器。 新網絡平臺眾包人權|Josh Rogin | 2014年7月10日|DAILY BEAST 
 《權利法案》，特別是《第一修正案》，旨在保護弱者不受當權者的暴虐。 最高法院把第一修正案變成公司的武器薩利·科恩| 2014年7月8日|每日野獸 
 最高法院一下子就限制了政府權力，擴大了公司權利，保護了宗教暴政。 愛好大廳:性，謊言和手工用品|薩莉·科恩| 2014年7月2日|每日野獸 
 它還呼籲建立可能保護少數人不受多數人暴政的法律和機構。 伊朗和美國如何共同擊敗ISIS |本·範·休維倫| 2014年6月21日|每日野獸 
 這些疤痕的目的是為了表明人們對封建暴政的覆滅所感到的狂喜。 《坑鎮王冠》第一卷(共3卷)|查爾斯·詹姆斯·威爾斯 
 哈欽森先生無疑在氣質上更傾向於害怕無政府狀態，而不是暴政。 革命前夕|卡爾·貝克爾 
 然而號角反對流汗、暴政和虛偽，並盡其所能擊敗和摧毀它們。 上帝與我的鄰居羅伯特·布拉奇福德 
 她想到了政治，想到了國王和貴族的暴政，想到了人類不公平的不平等。 羅蘭夫人，歷史的創造者|約翰S. C.阿伯特 
 在大量的流血和暴政中，基督教確實取得了一些好處。 上帝與我的鄰居羅伯特·布拉奇福德